<part xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.1" xml:lang="hu"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude">

    <title>Bevezetés</title>
    <partintro>
        <para>
			Jelen dokumentum célja a Debreceni Egyetem Informatikai Kar (DE-IK) Magas szintű programozási nyelvek II kurzusban fő 
			kutatási irányt képviselő Samu Entropy alkalmazáshoz kapcsolódó feladatmegoldások és esetleges egyéni fejlesztések bemutatása. 
			A dokumentumban bemutatott fejlesztéseket Sáfrány Artúr és Kovács Kristóf eszközölte. Az eredeti feladatkiírásoknak próbáltunk 
			eleget tenni, azonban a módosítások következtében alapjaiban változott meg a kód, így a jelenlegi verzióról nem mondható ki 
			teljes bizonysággal, hogy melyik korábbi verzió utódja, de funkcionalitásában a BrainBoardhoz áll legközelebb. Ezt azért is éreztük 
			fontosnak megemlíteni, mert a feladatok kiírásában gyakran egy konkrét verzióhoz van kiírva egy adott feladat. Mivel a jelenlegi kód 
			eltér minden korábbitól, valamint mivel saját fejlesztésű, ezért egyszerre nem tekinthető egyik korábbi verzió utódjának sem, és 
			egyszerre tekinthető mindegyikének, így igazságosnak érezzük elszámolni a kiírt pontokat, ha a kiírt feladat a saját verziónkba van 
			beépítve.
        </para>
    </partintro>

    <chapter>
        <info>
            <title>Bevezetés</title>
        </info>
        <section>
            <title>Az eredeti 5let</title>
            <para>
                Az eredeti 5let, hogy pontokat szerzünk a kiírt feladatok megoldásával.
            </para>
                
            <section>
                <title>Célok és kitekintés</title>
                <para>
                    Célunk, hogy az UDPROG közösség gépezetébe bekapcsolódva pontokat szerezzünk, ezzel segítve magunkat és 
					ösztönözve társainkat. A feladatok némelyikénél alapból megengedett a kétfős megvalósítás, valamint az egyéni feladatoknál 
					sem tervezünk megválni egymás segítségétől.
                </para>
                <para>
					Az együttműködés kezdete és vége
                </para>
                <para>
					Ezen kollaboráció kezdete, ha nem is hivatalosan, de az ide kapcsolódó feladatok kiírásának időpontja. Minden ide 
					kapcsolódó feladatot igyekszünk itt számon tartani, elkerülve a redundáns pontnyilvántartást. Ez azt jelenti, hogy 
					a git repoban, akár ebben a doksiban lesznek elszámolva az ide kapcsolódó pontok, a féléves nyilvántartásban pedig 
					megtalálható lesz a link. A kollaboráció végét illetően igyekszünk fenntartani az együttműködést a félév végéig, ezzel
					is a könyvelés áttekinthetőségét szorgalmazva.
                </para>
                
                <section>
                    <title>A projekt célok</title>
                    <para>
                        Szakmai szempontból a cél, hogy egy olyan alkalmazást rakjunk össze, amiben megtestesül az összes megoldott feladat. 
						Erre jelenleg a terv az, hogy az elkészült alkalmazás menüjéből elérhető több activity, melyek egy vagy több feladat megoldását 
						képviselik. 
                    </para>
                    <para>
						További cél a foráskód javítása, az átláthatóság javítása, valamint új funkciók bevezetése, egyéni megoldások fejlesztése.
                    </para>
                    <para>
						Cél még akár a feladatkiírásokon túl új textúrák létrehozása, az alkalmazás küllemének javítása.
                    </para>
                </section>                                                                                      
            </section>
        </section>
    </chapter>        
</part>
