<part xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.1" xml:lang="hu"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xml:id="samuentropy-idea-research-hu">
    <title>Fejlesztések és feladatmegoldások bemutatása</title>

    <partintro>
        <para>
			Ebben a részben bemutatjuk a kész, folyamatban lévő, illetve tervezett fejlesztések bemutatását.
        </para>
        <para>
			A feladatmegoldások nem feltétlenül elégítenek ki minden nemű igényt, a kódban lehetnek rossz megoldások, fölösleges elemek, egyszóval, nincs kész.
        </para>
    </partintro>

    <chapter>
        <info>
            <title>Gréta</title>
            <keywordset>
                <keyword></keyword>
            </keywordset>
        </info>

        <section>
            <title>Gréta I.</title>
            <para>
                Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironLogo app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és és kísérletezz 
				a saját logóddal, hogy mutat! (UDPROG közösségben tipikusan Android kezdőknek ajánlva: 65 pont, a „játékélményt” 
				írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment +10 pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				A logo megjelenik a splash képernyőn.
            </para>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta II.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironAnim app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és és kísérletezz a Norbiron
				../res/logo/Norbiron logó animációjával, hogy mutat! (UDPROG közösségben tipikusan Android kezdőknek
				ajánlva: 65 pont, a „játékélményt” írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment +10 pont, minden
				lájk 5 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				Az animáció megjelenik a samu | Anim menüpont alatt.	
            </para>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta III.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironGame app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és és kísérletezz a Norbiron
				../res/logo/Norbiron logó animációjával! Tedd páldául őket dobozokba, ahol az egyik dobozban random mozog-
				janak, a másikban szabályosan (pl. rácsba szervezve rezegve, vagy körbe forogva stb.) (UDPROG közösségben tipikusan
				Android kezdőknek ajánlva: 115 pont, a „játékélményt” írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment
				+10 pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				A megoldás megtalálható a samu | Game menüpont alatt.
            </para>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta IV.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBox app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és és kísérletezz a Norbiron ..
				/res/logo/Norbiron alapú „processzorokkal”! Kapcsold őket például valamilyen hálózatba, ehhez lehet mozgatni
				kell őket, vagy fix slot helyekre kiválasztani stb. (UDPROG közösségben tipikusan Android kezdőknek ajánlva: 135 pont,
				a „játékélményt” írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment +10 pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				A megoldás megtalálható a samu | Brainboard menüpont alatt.
            </para>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta V.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBox app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és a Javadoc konvenciókat
				követve kommentezd fel a forrásokat! (UDPROG közösségben, tipikusan kezdőknek ajánlva: 90 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				...
            </para>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta VI.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBoard app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és gondold át a processzo-
				rok kijelölését, majd valósíts meg ennek kapcsán valamilyen saját elképzelésedet! (UDPROG közösségben, tipikusan
				kezdőknek ajánlva: 420 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				...
            </para>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta VII.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBoard app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és javíts a mozgatáson és
				nagyításon (tehát legyen elképzelés mit javítanál és valósítsd is meg)! (UDPROG közösségben, tipikusan kezdőknek
				ajánlva: 380 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				A megoldás megtalálható a samu | Brainboard menüpont alatt.
            </para>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta VIII.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBoard app-ból és old meg, hogy a neuron sprite-ok ne másszanak ki a
				procik alól! (UDPROG közösségben, tipikusan kezdőknek ajánlva: 210 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				...
            </para>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta IX.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBoard app-ból és old meg, hogy a készülék forgatásakor ua. maradjon az
				elemek elhelyezkedése! (UDPROG közösségben, tipikusan kezdőknek ajánlva: 310 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				A megoldás megtalálható a samu | Brainboard menüpont alatt.
            </para>			
        </section>    
    </chapter>
	
	<chapter>
        <info>
            <title>Védése feladatok</title>
            <keywordset>
                <keyword></keyword>
            </keywordset>
        </info>

        <section>
            <title>Védés - 1.0</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironTable app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és a saját magad elképzelte
				irányban fejleszd tovább, azaz kísérletezz a játékélménnyel! Védésként választva kötelező implemntálandó pontok az
				alábbiak:
				• Találj ki valamilyen politikát a nódokat hozzáadó aktiviti elérésére és valósítsd meg (pl. a Build csomópont legyen
				mindig a bal alsó sarokban, akár legyen külön menü stb. most ugye a Build csomóponton kettőt kattintva jön be).
				• Az app emlékezzen a felépített nódokra, azaz újraindítás után a korábban felrakott csomópontok jelenjenek meg.
				ezeket készítheted from scratch, vagy akár 2 fős csoportban, a kezdők a további protók alapján, azokra pár napot várva,
				hogy a from scratch értelmezhető legyen. (UDPROG közösségben 490 pont, a játékélményt írd meg fészes posztban is, a
				posztodra minden szakmai komment +10 pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				A megoldás megtalálható a samu | Brainboard menüpont alatt.
            </para>			
        </section>    
        <section>
            <title>Védés - 2.0</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/Brainboard app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és a saját magad elképzelte
				irányban fejleszd tovább, azaz kísérletezz a játékélménnyel! Védésként választva kötelező implemntálandó pontok az
				alábbiak:
				• Tudjon mindent, amit a NorbironTable feladott védési feladatként!
				• Az aktuális csomópontokat a BOXIN gomb nyomására tegye egy új dobozba, ami jelenjen meg a BUILD alatt is!
				(UDPROG közösségben 790 pont, a játékélményt írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment +10
				pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				A megoldás megtalálható a samu | Brainboard menüpont alatt.				
            </para>			
        </section>    
        <section>
            <title>Védés - 3.0</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a GretaTheBuilder app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és a saját magad elképzelte irányban
				fejleszd tovább, azaz kísérletezz a játékélménnyel! Védésként választva kötelező implemntálandó pontok az alábbiak:
				• Tudjon mindent, amit a Brainboard feladott védési feladatként!
				• Ne csak csomópontokat, hanem éleket is kezeljen vagy mentse/töltse vissza ne csak a csomópontokat, hanem azok
				pozícióját is az alaplapon.
				(UDPROG közösségben 990 pont, a játékélményt írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment +10
				pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <para>
				Kivitelezés:
            </para>
            <para>
				A megoldás megtalálható a samu | Brainboard menüpont alatt.				
            </para>			
        </section>    

	</chapter>

</part>    
