<part xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.1" xml:lang="hu"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xml:id="samuentropy-idea-research-hu">
    <title>Fejlesztések és feladatmegoldások bemutatása</title>

    <partintro>
        <para>
			Ebben a részben bemutatjuk a kész, folyamatban lévő, illetve tervezett fejlesztések bemutatását.
        </para>
        <para>
			A feladatmegoldások nem feltétlenül elégítenek ki minden nemű igényt, a kódban lehetnek rossz megoldások, fölösleges elemek, egyszóval, nincs kész.
        </para>
        <para>
			Jelenleg párhuzamosan folyik egy Maven és egy AndroidStudio project fejlesztése, jelenleg az AndroidStudio project előrébb jár, ez a mérvadó, a 
			Firebase-es funkciók csak ebből érhetők el.
        </para>
    </partintro>

    <chapter>
        <info>
            <title>Gréta</title>
            <keywordset>
                <keyword></keyword>
            </keywordset>
        </info>

        <section>
            <title>Gréta I.</title>
            <para>
                Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironLogo app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és és kísérletezz 
				a saját logóddal, hogy mutat! (UDPROG közösségben tipikusan Android kezdőknek ajánlva: 65 pont, a „játékélményt” 
				írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment +10 pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <section>
				<title>Kivitelezés</title>
	            <para>
					A logo megjelenik a splash képernyőn.
	            </para>			
            </section>
			<section>
				<title>Játékélmény</title>
	            <para>
					Izgalmas első találkozás volt az Esamuval, a megszokott grafikus programmal sikerült új logót kreálni.
	            </para>			
            </section>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta II.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironAnim app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és és kísérletezz a Norbiron
				../res/logo/Norbiron logó animációjával, hogy mutat! (UDPROG közösségben tipikusan Android kezdőknek
				ajánlva: 65 pont, a „játékélményt” írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment +10 pont, minden
				lájk 5 pont).
            </para>
            <section>
				<title>Kivitelezés</title>
    	        <para>
					Az animáció megjelenik a samu | Anim menüpont alatt.
	            </para>			
            </section>
            <section>
				<title>Játékélmény</title>
	            <para>
					Különböző animációk kipróbálásával rájöttünk melyek illenek legjobban a program szellemiségéhez. A példában talált frame 
					animáción túl kísérleteztünk tween animációkkal, melyek több lehetőséget nyújtottak, persze megvoltak a hátrányok is, azonban
					tetszett a folyamatos mozgás.
	            </para>			
            </section>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta III.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironGame app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és és kísérletezz a Norbiron
				../res/logo/Norbiron logó animációjával! Tedd páldául őket dobozokba, ahol az egyik dobozban random mozog-
				janak, a másikban szabályosan (pl. rácsba szervezve rezegve, vagy körbe forogva stb.) (UDPROG közösségben tipikusan
				Android kezdőknek ajánlva: 115 pont, a „játékélményt” írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment
				+10 pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <section>
				<title>Kivitelezés</title>
	            <para>
					A megoldás megtalálható a Norbiron Game appban.
	            </para>			
            </section>
            <section>
				<title>Játékélmény</title>
	            <para>
					Izgalmas volt elmélyülni az android rejtelmeiben, és komolyabb kihívásokkal szembenézni. A mozgás jelenleg egy vektor segítségével történik, 
					valamint az, hogy ne másszanak ki a dobozaikból a neuronok, egy ütközésteszttel és vektortükrözéssel van megoldva.
	            </para>			
            </section>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta IV.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBox app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és és kísérletezz a Norbiron ..
				/res/logo/Norbiron alapú „processzorokkal”! Kapcsold őket például valamilyen hálózatba, ehhez lehet mozgatni
				kell őket, vagy fix slot helyekre kiválasztani stb. (UDPROG közösségben tipikusan Android kezdőknek ajánlva: 135 pont,
				a „játékélményt” írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment +10 pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <section>
				<title>Kivitelezés</title>
	            <para>
					A megoldás megtalálható a samu | Brainboard menüpont alatt.
	            </para>			
            </section>
            <section>
				<title>Játékélmény</title>
	            <para>
					A hálózatnak tekinthető board, tehát a háttél egyszerűen szerkeszthető a NorbironMap forrását módosítva. Egy tömbben kell megadni, hogy
					adott pozíción milyen textúra jelenjen meg, így, bár még funkcionalitás nélkül, de könnyen módosítható a boxokat kezelő és befogadó felület. 						Igyekeztünk javítani a küllemen, egy menüből érhető el a BrainBoard felülete. A menürendszer és egyéb megoldások állandó módosítás altt vannak.
	            </para>			
            </section>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta V.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBox app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és a Javadoc konvenciókat
				követve kommentezd fel a forrásokat! (UDPROG közösségben, tipikusan kezdőknek ajánlva: 90 pont).
            </para>
            <section>
				<title>Kivitelezés</title>
	            <para>
					...
	            </para>			
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>Gréta VI.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBoard app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és gondold át a processzo-
				rok kijelölését, majd valósíts meg ennek kapcsán valamilyen saját elképzelésedet! (UDPROG közösségben, tipikusan
				kezdőknek ajánlva: 420 pont).
            </para>
            <section>
				<title>Kivitelezés</title>
	            <para>
					...
	            </para>			
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>Gréta VII.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBoard app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és javíts a mozgatáson és
				nagyításon (tehát legyen elképzelés mit javítanál és valósítsd is meg)! (UDPROG közösségben, tipikusan kezdőknek
				ajánlva: 380 pont).
            </para>
            <section>
				<title>Kivitelezés</title>
	            <para>
					A megoldás megtalálható a samu | Brainboard menüpont alatt.
	            </para>			
            </section>
            <section>
				<title>Játékélmény</title>
	            <para>
					A nagyításnál lehetőség van kicsinyítésre is, a valódi probléma még fennáll de dolgozunk rajta. A boxok mozgatása során mostmár csak fix 
					helyekre lehet letenni a boxokat, és az átmeneti állapotok, mikor egy box két pozíció között van, nem jelennek meg, ezzel javítva a 
					játékélményt. A kicsinyítés miatt átláthatóbb a board. Igyekeztünk javítani a küllemen,
					egy menüből érhető el a BrainBoard felülete. A menürendszer és egyéb megoldások állandó módosítás altt vannak.
	            </para>		
            </section>		
        </section>

        <section>
            <title>Gréta VIII.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBoard app-ból és old meg, hogy a neuron sprite-ok ne másszanak ki a
				procik alól! (UDPROG közösségben, tipikusan kezdőknek ajánlva: 210 pont).
            </para>
            <section>
				<title>Kivitelezés</title>
	            <para>
					A Spriteok méretét kisebbre vettük, így már nem másznak ki.
	            </para>			
            </section>
            <section>
				<title>Játékélmény</title>
	            <para>
					Érdekes bepillantást nyerni a neuronok életébe. Már nem másznak ki, csak nem olyan esztétikusak. Igyekeztünk javítani a küllemen,
					egy menüből érhető el a BrainBoard felülete. A menürendszer és egyéb megoldások állandó módosítás altt vannak.
	            </para>			
            </section>			
        </section>

        <section>
            <title>Gréta IX.</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironBoard app-ból és old meg, hogy a készülék forgatásakor ua. maradjon az
				elemek elhelyezkedése! (UDPROG közösségben, tipikusan kezdőknek ajánlva: 310 pont).
            </para>
            <section>
				<title>Kivitelezés</title>
	            <para>
					Majd
	            </para>			
            </section>
            <section>
				<title>Játékélmény</title>
	            <para>
					Nincs
	            </para>			
            </section>			
        </section>    
    </chapter>
	
	<chapter>
        <info>
            <title>Védése feladatok</title>
            <keywordset>
                <keyword></keyword>
            </keywordset>
        </info>

        <section>
            <title>Védés - 1.0</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/NorbironTable app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és a saját magad elképzelte
				irányban fejleszd tovább, azaz kísérletezz a játékélménnyel! Védésként választva kötelező implemntálandó pontok az
				alábbiak:
				• Találj ki valamilyen politikát a nódokat hozzáadó aktiviti elérésére és valósítsd meg (pl. a Build csomópont legyen
				mindig a bal alsó sarokban, akár legyen külön menü stb. most ugye a Build csomóponton kettőt kattintva jön be).
				• Az app emlékezzen a felépített nódokra, azaz újraindítás után a korábban felrakott csomópontok jelenjenek meg.
				ezeket készítheted from scratch, vagy akár 2 fős csoportban, a kezdők a további protók alapján, azokra pár napot várva,
				hogy a from scratch értelmezhető legyen. (UDPROG közösségben 490 pont, a játékélményt írd meg fészes posztban is, a
				posztodra minden szakmai komment +10 pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <section>
				<title>Kivitelezés</title>
	            <para>
					A megoldás megtalálható a samu | Brainboard menüpont alatt.
	            </para>			
			</section>
            <section>
				<title>Játékélmény</title>
 	           <para>
					A menüket láthatóan elszeparáltuk a tábla többi részétől, többféle textúrát használva, valamint a kód javításának köszönhetően
					egyszerűen szerkeszthető az elhelyezés és a design. Az alkalmazás emlékszik a felrakott node-okra, ezt a Firebase cloud-hosted adatbázisa 						teszi lehetővé. A nodeokat nem tényleges koordináták alapján, hanem a grid 'x' 'y' koordinátája alapján kerülnek tárolásra, ahol 'x' és 'y' a 						sort és oszlopot jelölik. Ezen felül mentésre kerül a box típusa is. A kódban elemi változások történtek, többek között a felhasználókezelés 
					miatt a nodeactivity megkapja az aktuálisan bejelentkezett felhasználó nevét. A NorbironSurfaceView nem az xml-ben definiáltan jön létre, 						hanem a NorbironGameActivity kódjában hozzuk létre, ehhez új konstruktort használva, ami megkapja paraméterként a felhasználónevet.
            	</para>			
            </section>			
        </section>    

        <section>
            <title>Védés - 2.0</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a ../cs/Brainboard app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és a saját magad elképzelte
				irányban fejleszd tovább, azaz kísérletezz a játékélménnyel! Védésként választva kötelező implemntálandó pontok az
				alábbiak:
				• Tudjon mindent, amit a NorbironTable feladott védési feladatként!
				• Az aktuális csomópontokat a BOXIN gomb nyomására tegye egy új dobozba, ami jelenjen meg a BUILD alatt is!
				(UDPROG közösségben 790 pont, a játékélményt írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment +10
				pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <section>
				<title>
					Kivitelezés
				</title>
	            <para>
					A megoldás megtalálható a samu | Brainboard menüpont alatt.				
    	        </para>			
            </section>
            <section>
				<title>
					Játékélmény
				</title>
	            <para>
					A node-okat hozzáadó activity -ben kijavítottunk egy bugot, miszerint a boxin 
					gomb megnyomására nem duplikálja a források listáját, csak egyetlen new box -ot ad hozzá. A tábla törlése más mechanika szerint történik. 						Jelenleg egy NorbironMap osztály kezeli a boardot, ezen történik a törlés. Egy külön NorbironResources osztály felel az erőforrások
					 betöltéséért, a surfaceView-on lekezelt felhasználói interakciókat is a NorbironMap értelmezi, tehát a NorbironGameActivity agya a 					NorbironMap lett, a SurfaceView már csak a felületet biztosítja, így jobban elszeparálódtak a különböző funkciók és részek. A megoldás 
					még nem teljes, de nagy lépést tettünk az átláthatóság felé.
	            </para>			
            </section>			
        </section>    

        <section>
            <title>Védés - 3.0</title>
            <para>
				Készíts egy saját forkot a GretaTheBuilder app-ból (az egész ESAMU-ról persze) és a saját magad elképzelte irányban
				fejleszd tovább, azaz kísérletezz a játékélménnyel! Védésként választva kötelező implemntálandó pontok az alábbiak:
				• Tudjon mindent, amit a Brainboard feladott védési feladatként!
				• Ne csak csomópontokat, hanem éleket is kezeljen vagy mentse/töltse vissza ne csak a csomópontokat, hanem azok
				pozícióját is az alaplapon.
				(UDPROG közösségben 990 pont, a játékélményt írd meg fészes posztban is, a posztodra minden szakmai komment +10
				pont, minden lájk 5 pont).
            </para>
            <section>
				<title>Kivitelezés</title>
	            <para>
					A megoldás megtalálható a samu | Brainboard menüpont alatt.				
	            </para>			
			</section>
            <section>
				<title>Játékélmény</title>
				<para>
					Nagyon sokat növelt a játékélményen, hiszen nem csak azokat a processzorokat kaptam vissza amiket leraktam , hanem a pozíciójukat is.
					A brainboard feladat megoldása lehetővé tette, hogy ezt a feladatot megoldottnak tekintsük, a kódban minimális változtatásokat 
					eszközölve. A boxok az eredeti helyükön jelennek meg. Új osztályok bevezetésévelmég átláthatóbbá tettük a kódot, egyszerűbben 
					változtatható a felület.
				</para>
				<mediaobject>
	                <imageobject>
	                    <imagedata fileref="img/firebase.png" scale="39"/>
                    </imageobject>
                   <textobject>
						<phrase>
							Realtime adatbázis tesztelése
                        </phrase>
                   </textobject>
                </mediaobject>
			</section>
        </section>    
	</chapter>
</part>    
